港大研究 使用家庭電子通訊群組 健康快樂和諧指數較高

研究指使用家庭電子通訊群組 健康快樂和諧指數較高

港大研究顯示，逾7成受訪者擁有家庭電子通訊群組，超過三分一人擁有3個或以上的家庭群組，至於65歲或以上的受訪者，則有約46%表示沒有使用家庭通訊群組。

港大公共衛生學院委託港大民意研究計劃，在去年2月至5月，訪問1638名年滿18歲的市民，發現在擁有家庭電子通訊群組的受訪者當中，超過9成每天接收或發送最少一個訊息。

研究又顯示，擁有這類群組的受訪者，個人主觀快樂、家庭溝通、健康、快樂及和諧指數相對較高，而且使用率越高，有關指數亦越高。

負責今次研究的港大社會醫學講座教授林大慶說，現今手機可以免費無線上網，流動數據亦較以前便宜，加上電子通訊工具容許多人同時對話，方便溝通和舉辦家庭活動。

林大慶建議子女教導長者使用這類工具，並跟他們分享日常趣事，使家庭關係更密切。

on9

證明長輩圖嘅祝福你平安喜樂真係有用

好正常姐
有加group起碼普通關係

無加group差到無人有

日日一張長輩圖

成日做埋啲on9研究都唔知意義何在

on9。

英國研究：富有家庭子女成長較快樂

連登研究：英女皇多福多壽，兒孫滿堂，大富大貴。

HJ2Q係快樂無窮

完全唔覺所謂家庭群組有幾大作用

都係一個統計, 未必有因果關係
利伸解散左group